係咪痴線，500億俾創科局

創科局咁耐做過d 咩？

除左局長話見過Steve Job 仲有咩

真係痴左右線 俾能100億醫療都差好遠

IT合約遭判上判 創科局蒙鼓裏 二判被斷約 小承辦商遭欠薪威脅公開編碼

5億創科生活基金被批限制多 初創難獲批

整個web去濕鳩創科局嘅衰嘢先

官商

又益自己友活動 幾百萬寫文字apps

淋病個仔係小米度做ma，梗係支持啦，世上只有媽媽好

我地特首真係因工唔忘私

俾錢大陸洗

二百億放落河套區

我完全唔撚知個創科局起左咁耐做過d咩黎

幫手Ban鳩uber

垃圾政府

科技 同 工程 係兩大樣官商勾結最容易既行業

呢個局作用係過錢比支那

全民學用Netscape 上網！

全民用 linux

屌海洋公園小數目做乜
屌佢500億益大陸佬呀仆街
盈餘先一千億
你老母一半比創科
痴撚線

你當依500億係交俾大陸的稅, 個觀感就會FIT 哂

有咩所謂，香港人扮緊張盤數姐
講真如果政府公佈直送一千億落習大大私人户口，香港人都惡唔出咩花樣啦

係囉

香港人嘅錢又要被貪清光

我支持送一千億俾習帝恭喜佢稱帝成功

500億攪乜，spaceX

科學園好撚多蝗語人，呢鋪 fat fat 了

利益集團作個名cap 香港人水

大家樂行去pcc段路好耐冇聽過廣東話

人類2030年可以殖民火星

咪搞d 資助自己友加埋d 磚才圍威喂攞錢

睇新聞幾舊爛野吊吊揈就係高科技機械人

幾時先批錢比八大研究呀 studentship 得12k 冇香港學生，將果幾百億放落去提升返人工，肯定多好多香港fg 報

俾d創新突破嘅技術睇下都冇

部咖啡機，慈能線幾時有

貪晒

fat fat

咪係
又話其實派比邊個邊個仔公司
大佬搵盆水照下你自己
你邊位 唔通派比你咩

都係果句:繼續番工供樓啦

香港

資源錯配左好多年囉喎

建制做完狗唔駛派糧?

咁你繼續食屎啦

香港幾時整番個航天局

派俾大學叫佢地幫學生起start up
俾prof開多幾條team都好過創科局啦

咪又係上forum wtapps屌兩句
有用?

500億夠space X射幾多枝火箭

夠整埋殖民衛星炮

科技（小巫）
工程（大魔導）

香港冇工業,D野整完都係益大陸廠

咁用錢，真係比人笑

資源錯配哂
香港有錢都搞唔起啦 現階段冇配套
500億放得太多 拎去買科技好過啦
買啲新野/換啲新醫療儀器 都起碼叫做提升醫療質素 加速輪症時間等等
有咁多錢 由0去做科技好浪費
左買右買 砌埋砌埋冇咁嬲

認真，寧願買 ASML 光刻機，租比大陸o係香港設廠使用好過

河套區有幾多香港人係到 又係益左中國果啲

不過講真科技係要錢去谷
即管睇下500億搞到咩出嚟

豪華公廁之後又一力作
有時真係好佩服佢地搵到咁多方法去CAP水

Falcon Heavy 都係7億港紙一枝

香港現在先學人玩創科， 真係on9到暈

500億搞軍事級全民監控系統 羊毛出自羊身上

500億引人入局之後又再ban鳩人

直接接筆錢 比大學science department 做研究經費好過...依家咁搞法，啲錢唔會落到本地科研人員個袋到....好多公司落左筆錢後，都係將成個development cycle 比返大陸做，再唔係就印度
屌你老母

500億整航空母艦？

比大陸佬落黎開垃圾公司CAP水

咁你應該搞好教育啦
科技野用錢谷得出既
咁space x就係支那出現而唔係美國啦

緊係啦寫個垃圾圖書館app都要幾百萬

科學園班垃圾求其寫份proposal又可以cap水了

Falcon 9 就128次(50M usd)
Falcon heavy 就71次(90M usd)
BFR 就914次(7M usd, musk 樂觀預計)

創科局本身就係政治酬庸
呢500億最後都一定會變酬庸自己人分咗去
認為會真心拎去搞科技野嘅果啲人真係諗多咗

就係無野做先可以抽水

有日發夢讀mphil時 prof講明大陸人優先收

星之子換樓篇

好過唔搞

佢條命生得好
成個政府年年搵理由比錢佢洗

呢個諗法同捐錢俾大陸災民一樣
到底有幾多錢落到去真正有需要嘅人/團體度係成疑

醫療得50億，創科有500億

所以2018係時候換大屋了

送500億俾騰訊買萬達商場，諗起都好笑

可惜 香港科技底 唔靚仔呢
主要研究都係 係大學入面 呢500億有幾多流到落去
出面啲公司 拎到筆錢又可以做到咩成果
唔同其他地方 美國，台灣，日本，印度
500億掉落去 隨時即刻可以 爆出一條由研究到生產再零售嘅科技鏈
就算科技方面冇咩增長 都造就到一波經濟增長啦

個人認為科技 係會愈重要 但係500億會唔會太多? 香港有好多問題 可以一下用呢筆錢抒緩/解決到 pay to win
但係現階段 投放落"創科局" 就唔一定 pay to win

屌你 8間大學+i大年年都搞機械人比賽
個d學生 tutor先係科技人材 機械人老手
好記得創科局 走黎痴 都唔知做乜撚

IT狗今次贏晒

比局長落下面見多次Steve job

養人囉

俾能？你講乜鳩

你會唔會諗多左 99.999％落手落腳做既 IT狗都享受唔到呢500億我同你講

創科局成立咁耐跟本乜鳩都無實質做過

你睇起個網站批幾百萬出黎落到it狗手 得果十皮野 仲有一半去左台灣

屌你個老母

500億用0係醫療
免費打下流感針牙科優惠身體檢查都好呀
幾百億又益自己友

500億俾大學科研好過啦，比商人轉幾轉就拎晒係自己手

這是把香港人的錢轉到中國的一種方式！

你懂嘅

肯定無晒，唔會有野出到來，果班全部商人，拎左錢大把手段轉轉下轉晒入自己手。
放錢係大學科研就唔同，因為有好嚴謹同成熟制度監控資金去向。

It9

請問你咁樣屌波仔兩句就唔使食咩??
真心唔明你呢個留言有乜意義同動機,
講到好似你己經準備好武裝起義要出門, 而我撥你冷水咁,
但你明明依家只係得把死人臭口, 好似唔同你鬧埋一份就係屈服於政府咁,
其實你醜唔撚醜架? 唔係覺得吠兩句就係出左力下話?
真心唔明你話"咁你繼續食屎啦"係想點撚樣, on99

屌…每人7000蚊咪五百億
一定好過你俾創科局

用 500 億攪 blockchain, bitcoin 都要行埋一面

其實份嘢唔係佢整，佢只係睇同出嚟讀

左手交右手, 再交上北面
唔係點永續維尼?

快d加入成為爱国程序员
分享500億肥糧

認同科研重要
連登仔成日笑柒嘅風化島都做得到
同香港差不多環境嘅新加坡
近年都好大力開發寫apps/cyber security
香港係有本錢搞到 但係投資係支那搞
九成請返支那蝗 不如唔好搞
要搞就同香港本土大學搞
直接將啲人才投放入新行業 再吸引其他地方專才

星之恥今次又分到幾多？

689真係高，死都要搞創科，原來左手交右手，佩服

on99

直接用銀紙填海仲創新啦 屌你老母廢柴波

創科呢d野
要由中小學，大學，考試制度，教育模式，政府政策開始改革
唔係掉500億出黎就得

創科局 = 無創意 反創新 維護既得利益者既利益
引入外國品牌 然後話你唔合法 趕盡殺絕 之後就係大陸公司全面進場

500億 其實真係太多 100億就差唔多

求其收購幾間啦

咁未必嘅 台灣個教育一樣柒到仆街
但係人地個人才投放得好
基本上讀it都可以做返本行
香港想搞一定要同本地大學一齊合作
令到啲人才只少做返本行 唔洗做it狗

拎500 億買 apple google Tesla qq baba 好過啦

今次份野都on99
D錢好似隨手派咁，呢到100億、果到100億
好似望住果千億盈餘黎派，派哂就收工

如果有生之年可以見到人有證實到上帝粒子, 咁就真係死而無憾。。

500億最後好大機會乜都搞唔到出嚟

大學九成 postgrad / ra 都係強國人

500 億射落海

先用4O0億起個園... 同隔離D豪宅先、之後99億超支撥備、1億出糧俾創科局。嗱都話實賺有得搞啦!

要做科研啱, 但比創科局錯哂, 仲要一大筆落去咩鳩河套區
完全無目的咁掉舊錢出嚟 on9

創科局, 佢攪咁耐攪到咩撚嘢出嚟.
最終呢筆錢, 又係 cap 水 project.
實際流到去 local 嘅都唔知有無 5%,
對行內無意義, 對長遠亦都無幫助.

咁大筆錢,
1. 比大學做科研, general d 幾個大科 engine, it 都有額外 funding
2. 再一大筆 funding 去針對做某二三個範疇
3. 加 studentship 鼓勵本地學生(係本地 local) 繼續讀 postgrade 或留校做 research
4. funding 協助 d 研究轉化商品推出
5. 協助 local 科技 startup, 比 funding (或者配對形式 funding)

咁樣去 buildup local 創科發展, 有大學做研究, 有學生投入, 支援 startup, 咁先長遠

LHC條隧道本身就有
cern拆咗舊嗰個collider再用同一條隧道起過個新嘅

隨手派就假
派比支那就真

你直接比UGC RGC同大學好過啦屌你老母

增加 Wifi 點

政府施政報告, 年年都講
呢 D 同裝街燈一樣, 咁基本嘅嘢, 都唔撚明點解要年年拎出嚟講

2016-04-07 創科局斥5億 增1.7萬WiFi點

2017-04-10 創科局指2019年免費WiFi熱點將增至逾三萬個

將d錢比大學做Research好過啦
500億可以買到幾多部SEM, IC-PMS

創科局個網90年代咁既款學人講創新?

波狗係咪覺得將咁大舊錢左fing fing右fing fing好過癮

呢啲唔係資源錯配，
係分贜

根本無人用

香港政府自己搞間uber

Space Y 打飛機用

又一大白象
擺明泵水返大陸

諗起之前拎陳易希打飛機🤦🏻‍♂️

香港人交稅賺賺埋又運哂返比大陸
跟住D樓又係比佢炒貴哂 惡性循環

用香港人既錢比大陸人落黎搞科研

俾個局長拎去學下講廣東話

腥港小你老母太空人計劃？

啲錢買野小米華為 監控港豬之用

好撚快就裝狗共認人系統

斥資500億俾創科局設計新一批連登emoji，令廣大市民受惠

根本大部份香港人都唔撚care啦
就算有過兩日都唔記得咗
惡得出d咩花樣

唔通同你地講要科水畀支那咩
呢d無謂野最容易官商勾結，開間垃圾，搵幾件支那，即刻成為走資貪污進貢渠道

有都唔用啦

係咪可以移民火星???

HK NO IT
搞黎蹝氣

500億 第三新東京市都起到啦

500億創科局

20億教育

用公共wifi同係公開場合除底褲冇分別

500億有成田200億比落馬洲科學園，擺明比錢大陸洗。
本地大學一毫子都沒，我頂他個啦，讀個PhD 每個月得個萬幾蚊人工，扣埋學費同保安差唔多。讀完出黎，起碼4年，做個濕9 post doc都係得二萬頭，仲衰過酒樓經理，比你真係有料，去做金融佬定做research a。大佬，做research 唔求賺大錢，但係至少都要生活到先得架。

肯肯定洗完唔覺洗左。大部份用黎請乜乜顧問,做研究報告...一係用黎推支付寶。電競就玩大陸簡體字Game

屌你老母淨係硬件有撚用咩 唔做好人才配套起到全港科學園都變數碼港同馬料水個垃圾劏房寫字樓咁啦

醫療呢痴線
凌晨睇急症等足4個鐘

500億可以用來做乜

500 億唔係好多，60億美金，FAANG 一年R&D 都多過佢。要搞其實唔算係好多錢...

不過我x 你老母放落創科局筆錢同射落海無分別... 一係就玩判上判食撚晒納稅人用1000萬買5000元既野，一係就係海套幫大陸出資搞完區，剩返D 你唔好止意有得攞，政府D 基金即係佢自己既私己錢， 你搞startup 去問數碼港，我科左5億咁大把囉。

攞佢20萬仲要佢審批，批左仲要分幾期俾你...

x 你老母波叔

你不如search 下先？

根本就係利益輸送

燥撚到

上創科局個網，得一個基金可以申請

利申: 同創科局/創科署申請緊幾百萬新grant,之前都拎過幾百萬

點先可以呃到創科局錢?

點解仲有豬對呢條友竟然有期望

本地科研人員的收入不成正比

理財新哲學

爭餐死本科攞1st hon, 讀完phd 28 29歲 2萬幾銀
諗起都恐怖

俾我都係會出國，連好多香港prof都prefer收大陸學生

諗起呃錢兄弟部咖啡機就知呢堆錢都係同扔落咸水海係冇分別

仲有條慈能線

果500億真係fat fat 啦

香港學生肯讀上去既又有幾多

雖然studentship都係一大問題,扣左學費得12k 左右,讀mphil再上phd快就25,慢慢讀就30先搞得掂,出去又唔多公司容納到呢班人,結果益曬大陸人

利申: 準備緊報phd

起靚個office先，再搵自己友科水俾佢地，年尾再分下花紅，500億差唔多啦

CS/AI PhD應該Google fb DeepMind Apple Amazon果堆會請，都有過十皮港紙一個月，洗乜返香港

去外國讀phd其實studentship比例上比香港少

英國你分分中要自費俾幾十萬

應該話竟然仲有人對香港有希望

走數咖啡機出貨有望

唔會去英國啦，research比美國落後
美國份糧太約兩皮一個月，唔係大城市嘅話其實幾好洗仲儲到錢

利申：已有美國PhD offer

但如果有UK passport,英國讀phd學費同香港讀一樣,如果入到最top果幾間都好唔錯

美國都係一個好選擇來既,我而家做緊果d research deepmind一直請緊人

有咩project 可以食到果500億，定已經準備過數俾自己友

但深圳又吸到咁多人材？

創科局引入Uber
又幫手Ban鳩

成間野得個幾廿條友,舊錢好快比人食晒貪晒

其實唔係，仲要你讀之前係英國住咗幾年先計
IT科研中心始終係美國

深圳有騰訊華為
香港有乜？

香港人賤過狗
一世為人做奴隸

喱條友真係垃圾黎

有冇得做d咩唔比佢過？

500億放落房屋、醫療 好過啦

係投資推廣署引入
Uber入黎果陣創科局未成立

夠票反對咪得
不過而家唔好話反對，連拉布拉冧佢既能力都冇

俾醫療就計住計住

班議員一定要追住問錢使去那

陳謬波腦裝屎

所以呢？唔通落商人到就叫好

其實大家講嘅野政苦會唔知？

之不過唔落創科局啲大佬點分肥豬肉

spaceX starlink 衛星單粒制造加發射成本 HKD$780萬，500億港幣可以發射 6410 粒衛星上太空，係成個starlink project 成本嘅一半。真係有錢都幾巴閉

一個的士牌當計HKD$500萬，500億夠買1萬個的士牌，或者政府出錢買翻的士牌，uber等就可以入翻香港市場

你話撥錢起海水化淡廠都有咁嬲

500 億金仔可以整幾多支核彈

真係好撚ON9
真係擺明送錢比大陸洗
做都唔洗做得咁明顯呀MA

明明個原因係出面個市點都好過讀postgrad得16k
出去做野又有人工加 邊有local想讀postgrad
postgrad都係返工咁9-6 又冇暑假放跟足紅日假期
結果咪得返大陸人

佢老母個臭閪
成日報急症室要等 89 幾個鐘, 成日話醫生唔夠, 佢老母開用 500 億請醫生可以請到幾多個

有無學生可以喺民主牆屌吓仆街財爺惡行

根本依舊錢根本就係分豬肉咁分，分撚完就算

對本地科技長遠利益零幫助

講真
而家真係唔知做咩先有用
遊行？佔中？暴力？
咩方法都冇用

如果香港拎晒啲儲備去收購成個迪士尼集團會點

500億如果政府有心做可以做到全港免費WiFi 90% 覆蓋率

點都好過比500億但完全唔知結果會係點

長遠計劃隨口嗡都嗡到幾個，比創科局話唔係有利益輸送你都唔送啦

落馬洲河套區撥200億

財政司司長陳茂波發表財政預算案時指出，創科是新時代發展的驅動力，政府會撥款 500 億元支援創科發展：包括生物科技、人工智能、智慧城市和金融科技。其中 200 億元將用於發展落馬洲河套區港深創新及科技園（創科園）第一期，用於土地平整、基礎設施、上蓋建設和早期營運。由於創科園的發展規模甚大，預計整個項目最終需要遠多於二百億元的資金，政府會在有關規劃研究完成後，適時增撥資源。

祝陳茂波全家生cancer死

共產黨搶香港庫房既錢

500億俾創科局中共先啱

美國科研都唔使咁多錢，利益輸送做到出晒面

比醫療點走資啊

最後立法會肯定贊成呢項撥款

呢啲叫創新科技？
咪笑大人個口

利益輸送

500億夠唔夠俾香港科學家去一次火星再返黎？

夠創新啦？

星之子又有糖食，求其抄個聖誕樹燈飾就可以袋成億不是夢。

500億拎嚟比晒大學做科研都好過掟晒去河套區起基建啦
到頭嚟又係大白象
有冇腦架

翻版科學園 地產項目。
space X 市值都是幾百億。一野all In 搞香港變太空港好過

space X startup funding都係一億美金咋

500億有300億係拎左去做infrastructure

100億垃圾平台,我寧願佢做個startup matching fund種子基金每年有stable 4%到8% 回報拎返出來俾startup用,一係setup 同business venture matching幫startup搵angel funding既platform

其實500億唔係問題
問題係你用黎做咩先？
有無plan 過錢點用呀
不過睇個垃圾港都已經心淡

300億起樓

100億三個圍威喂「平台」

唯一可能有用係ITF,不過呢個不嬲都有

屌佢老母個西
見到政府咁樣亂洗錢法
交稅條氣都交得好唔順

垃撚圾

哎，你班連登仔成日笑鳩星之子
人地而家賺到買幾層樓笑返我地轉頭

預計整個項目最終需要遠多於二百億元的資金，政府會在有關規劃研究完成後，適時增撥資源。

D個仆街留有尾巴，隨時年年兩百億bump水上去

成件事就係香港政府出錢幫大陸keep住個GDP，等如叫d投資者係咁喺d鄉下城鎮起樓一樣

呢個只係起步，仲要班公司有稅務優惠

人工咁低又辛苦, 真係好少香港人做。
不過去科究D經費好少係用來出糧,主要係買儀器/消耗品... 果D野點都係香港既大學名下, 就升出到靚result, 都係香港既大學名, 都叫做有D由「香港」科研貢獻, 好過去左商人到, 又無貢獻...

買歐美儀器就話好啫，難保院校唔會買強國三四手儀器